\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\begin{document}

  \section{Colores en textos}
 
Esto va en color \textcolor{red}{en rojo} y normal \\

\textcolor[gray]{0.50}{texto gris} \\
 
Esto es \underline{ \textcolor{red}{subrayado} } y normal \\
  
Esto es \textcolor{red}{ \underline{subrayado} } 

Esto va en color \textcolor{blue}{en rojo} y normal \\
 
Esto es \underline{ \textcolor{blue}{subrayado} } y normal \\
  
Esto es \textcolor{blue}{ \underline{subrayado} } 
  
\section{Colores en RGB}

  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{1,0,0}{Texto ROJO} \\
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{0.75,0,0}{Texto ROJO} \\
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{0.74,0,0}{Texto ROJO} \\
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{0.50,0,0}{Texto ROJO} \\
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{0.25,0,0}{Texto ROJO} \\
  Esto es color cyan \textcolor[rgb]{0,1,1}{Texto Cyan} \\
  Esto es color amarillo \textcolor[rgb]{1,1,0}{Texto Amarillo} \\
  Esto es color amarillo \textcolor[rgb]{0.75,0.75,0}{Texto Amarillo} \\

\section{Colores en CMYK}

Las combinaciones: Cyan, Magenta, Amarillo, Negro \\

  Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{Texto Amarillo} \\
  Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.25}{Texto Amarillo} \\
  Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.75}{Texto Amarillo} \\
  Esto es color \textcolor[cmyk]{1,0,1,0}{Texto Verde} \\

\section{Colores en Gray} 

Las combinaciones con valores de gris

  Esto es color \textcolor[gray]{0.15}{Texto Gris} \\
  Esto es color \textcolor[gray]{0.45}{Texto Gris} \\
  Esto es color \textcolor[gray]{0.55}{Texto Gris} \\
  Esto es color \textcolor[gray]{0.75}{Texto Gris} \\

\section{Crear un nuevo color}
  
  \definecolor{RojoVino}{rgb}{0.50,0,0}
 
  Para usar el color \textcolor{RojoVino}{En rojo vino} 

  
\section{Cajas de colores}
  
\colorbox{red}{Esta es una caja roja} 

\fcolorbox{blue}{yellow}
{
  \textcolor{red}{Esta caja borde azul fondo amarillo} 
}

\section{Colores en textos}

Para texto breve \textcolor{red}{en rojo} y texto normal 

Para colores en párrafos 
{ \color{red} y desde este momento es rojo} y normal

Para colores en párrafos 
\color{red} y desde este momento es rojo 
\color{black} y normal 


\end{document}